葵青區食水傳有異味 葵涌邨民引述房署：可以飲用

葵青至少兩個屋邨食水傳出汽油味，水務署在屋邨設水車供市民取水。有葵涌邨民今早接受港台訪問時表示，曾就事件詢問房署職員，當時職員引述水務署檢測人員說法，指的確聞到有異味，但可以飲用。

居住在紫葵樓的葵涌邨民陳先生接受港台訪問時說，在家居聞到水有異味後，便已經決定前往附近的兩個食肆就餐，但都在洗手間聞到水有異味，其後他即時致電房署詢問有關情況，房署職員引述水務署檢測人員說法，指確認有相關味道出現，但「應該可以飲用」。

陳先生隨後質疑水務署檢測人員自己是否有測試過可飲用，惟房署職員表示「我都有飲緊」。

陳先生又表示，自己認識的鄰居都有類似情況，他亦複述葵涌邨管理處說法，指邨內至少有5至6個單位都有出現投訴情況。

他透露，作出投訴大概1小時後，水務署檢測人員已經前往他的單位檢查，另外他亦引述當區區議員說法，指水務署職員已經開始驗水。